蔡英文：只有逮捕沒有自首！ 香港不辦 台灣來處理

蔡英文：只有逮捕沒有自首，香港不辦「台灣處理」

台灣總統蔡英文今早在金門受訪時強調，陳同佳案只有逮捕沒有自首，既然香港不辦，台灣來處理。蔡英文稱，案件已經說過很多次，加害人或受害人都是香港公民，台灣政府一再強調不會放棄管轄權，「但是既然香港政府不願意行使管轄權，替受害香港人伸張正義，那就由我們中華民國台灣處理。」她說，此案所通緝的對象，他是一個受通緝的兇徒，這個案件沒有所謂的自由行背包客問題，「只有逮捕沒有自首的問題」。

蔡英文強調，這幾天很多人說政府過於軟弱，不顧司法正義，「我們現在做的每一件事情都是伸張司法正義、伸張主權，這個是國家主權，要求香港政府提供司法協助，尤其是相關重要事證，我們請香港政府不要迴避這個事實，很多人也都會要求香港政府要負起這個責任。」

小英

回歸祖國了

中華民國 台灣

到時台灣話證據不足，釋放

重來係得中國呢啲國家先有自首，一個司法獨立地區，係講證據唔係話你認就認。中國年中都唔知幾多人上訪被自首，自我批評教育。

想問下「沒有所謂的自由行背包客問題」係指咩?

反正都冇死刑架啦

死者同陳同佳都係香港人，但台灣係屬地主義，就算係外國人犯罪要起訴刑事都可以

其實小英政府呢下真係做多左，你唔比佢入境，佢又點自首，自動比你逮捕。
如果香港政府有足夠證據一早charge佢意圖謀殺啦

不過唔得佩服台灣啲政客，d似是而非嘅說話真係能撚鳩死人

Blocked

唔岩聽就block 你仲惡過共狗

台灣自首唔一定可以減刑

無話唔比你入

我前排睇新聞話唔比條友入境，要求係香港交收既唔通記錯

傻啦
林鄭借佢嚟推送中
唔通依家先話政府一早有晒證據告佢咩